git d71eba5deab34d75da027304d7da9565f42e880c

---

# Laravel Homestead

- [Введение](#introduction)
- [Включенное Программное Обеспечение (ПО)](#included-software)
- [Установка и Настройка](#installation-and-setup)
- [Повседневное Использование](#daily-usage)
- [Порты](#ports)

<a name="introduction"></a>
## Введение

Laravel старается сделать разработку на PHP восхитительной, включая Вашу локальную среду разработки. [Vagrant](http://vagrantup.com) предоставляет простой и элегантный способ управления и снабжения Виртуальных Машин.

Laravel Homestead является официальным пред-упакованным "боксом" (box) для Vagrant'а, и предоставляет замечательную среду разработки, не требуя от Вас устанавливать PHP, веб-сервер и какое-бы то ни было дополнительное серверное ПО на Вашей локальной машине. Больше не стоит беспокоиться о захламлении вашей операционной системы! Боксы Vagrant'а являются полностью одноразовыми. Если что-то пойдет не так, Вы сможете уничтожить и пересоздать бокс за считанные минуты!

Homestead работает под любыми версиями Windows, Mac и Linux, и включает веб-сервер Nginx, PHP 5.5, MySQL, Postgres, Redis, Memcached и другие вкусности, которые могут потребоваться вам для разработки потрясающих Laravel-приложений.

Текущая версия Homestead сделана и протестирована для использования под Vagrant 1.6.

<a name="included-software"></a>
## Включенное Программное Обеспечение (ПО)

- Ubuntu 14.04
- PHP 5.5
- Nginx
- MySQL
- Postgres
- Node (включая Bower, Grunt и Gulp)
- Redis
- Memcached
- Beanstalkd
- [Laravel Envoy](/docs/ssh#envoy-task-runner)
- Fabric + HipChat Extension

<a name="installation-and-setup"></a>
## Установка и Настройка

### Установка VirtualBox и Vagrant

Перед запуском среды Homestead, Вы должны установить [VirtualBox](https://www.virtualbox.org/wiki/Downloads) и [Vagrant](http://www.vagrantup.com/downloads.html). Оба этих программных продукта имеют легкие в использовании установщики для всех популярных операционных систем.

### Добавление бокса в Vagrant

Как только VirtualBox и Vagrant будут установлены, Вам следует добавить бокс `laravel/homestead` в Vagrant, используя следующую команду в командной строке. Процесс скачки бокса займет какое-то время, в зависимости от скорости вашего интернет-соединения:

    vagrant box add laravel/homestead

### Склонируйте Репозиторий Homestead

Как только бокс будет добавлен в Vagrant, Вам следует склонировать или скачать этот репозиторий. Склонировать репозиторий рекомендуется в некоторую центральную директорию `Homestead`, в которой вы будете хранить все ваши проекты на Laravel, так как Homestead будет выполнять роль управляющего всеми вашими проектами на Laravel (и PHP).

    git clone https://github.com/laravel/homestead.git Homestead

### Настройте Пути к Вашим SSH ключам

Следующиим шагом Вам следует отредактировать файл `Homestead.yaml`, включенный в репозиторий. В этом файле вы можете указать путь к вашему публичному SSH-ключу, а также сконфигурировать совместно используемые Homestead'ом и виртульной машиной папки.

Еще нет SSH ключа? Под Mac и Linux Вы можете создать пару ключей, используя следующую команду:

    ssh-keygen -t rsa -C "your@email.com"

Под Windows вы можете установить [Git](http://git-scm.com/) и воспользоваться командной строкой `Git Bash`, поставляемой с Git, для выполнения этой команды. В качестве альтернативы, Вы можете использовать [PuTTY](http://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/download.html) или [PuTTYgen](http://www.chiark.greenend.org.uk/~sgtatham/putty/download.html).

Как только ключ будет создан, укажите путь к нему в свойстве `authorize` файла `Homestead.yaml`.

### Настройте Общедоступные Папки

В свойстве `folders` в файле `Homestead.yaml` перечислены все общедоступные локальные папки, доступ к которым Вы хотите предоставить в среде Homestead. По мере изменения файлов в этих папках, они будут синхронизироваться между локальной машиной и средой Homestead. Настроить можно столько папок, сколько необходимо!

### Настройте Nginx Под Ваши Сайты

Еще не знакомы с Nginx? Никаких проблем. Свойство `sites` позволяет легко связать "домен" и произвольную папку в среде Homestead. В файле `Homestead.yaml` имеется пример настрйки одного сервера. Опять же, вы можете добавить столько сайтов, сколько Вам нужно. Homestead может служить удобной виртуальной средой для любого вашего проекта на Laravel!

### Алиасы (Aliases) Bash

Чтобы добавить произвольный алиас в Homestead, просто добавьте его в файл `aliases` в корне Homestead.

### Запуск Vagrant Бокса

Как только Вы отредактировали файл `Homestead.yaml` по вашему вкусу, выполните команду `vagrant up` из командной строки, находясь в директории Homestead. Vagrant запустит виртуальную машину и настроит все ваши совместно используемые папки и сайты автоматически!

Но не забудьте добавить все ваши "домены" в файл `hosts` в вашей системе! Файл `hosts` будет перенаправлять ваши запросы к локальным доменам в среду Homestead. Под Mac и Linux этот файл находится в `/etc/hosts`. Под Windows он находится здесь: `C:\Windows\System32\drivers\etc\hosts`. Строки, добавляемые Вами в этот файл, будут выглядеть примерно так:

    127.0.0.1  homestead.app

После того, как вы добавите домен в файл `hosts`, Вы получите доступ к сайту из вашего броузера по порту 8000!

    http://homestead.app:8000

Чтобы узнать, как подключаться к Вашим базам данных, читайте дальше!

<a name="daily-usage"></a>
## Повседневное Использование

### Соединение По SSH

Чтобы подсоединиться к Вашей среде Homestead по SSH, следует подключиться к `127.0.0.1` по 2222 порту, используя SSH-ключ, указанный в файле `Homestead.yaml`. Вы также можете просто выполнить команду `vagrant ssh`, находясь в директории Homestead.

Если Вам нужно еще большее удобство, может быть полезнымм добавить следующий алиас в файл `~/.bash_aliases` или `~/.bash_profile`:

    alias vm='ssh vagrant@127.0.0.1 -p 2222'
 
### Устанока Связи с Базами Данных

База данных `homestead` "из коробки" настроена на использование как MySQL, так и Postgres. Для даже большего удобства, по умолчанию конфигурация базы данных `local` настроена на использование этой базы данных.

Для соединения с Вашей базой данных MySQL или Postgres из вашей основной системы посредством Navicat или Sequel Pro, следует устанавливать соединение с `127.0.0.1` по порту 33060 (MySQL) или 54320 (Postgres). Имя пользователя и пароль для базы данных соответственно `homestead` и `secret`.

> **Замечание:** Эти нестандартные порты следует использовать только когда вы устанавливаете соединение из своей основной системы. В файлах конфигурации Laravel'а следует использовать порты по умолчанию 3306 и 5432, так как Laravel запускается _внутри_ Виртуальной Машины.

### Создание Дополнительных Сайтов

После того, как среда Homestead будет снабжена необходимым программным обеспеччением и запущена, Вам возможно потребуется добавить дополнительные сайты для ваших Laravel-приложений. В одной среде Homestead может выполяться сколько угодно копий Laravel. Для этого есть два способа. Во-первых, вы можете просто добавить сайты в файл `Homestead.yaml`, после чего выполнить `vagrant destroy` и снова `vagrant up`.

Или же Вы можете воспользоваться скриптом `serve`, доступным в среде Homestead. Для того, чтобы им воспользоваться, войдите по SSH в среду Homestead и выполните следующую команду:

    serve domain.app /home/vagrant/Code/путь/к/директории/public

> **Замечание:** После запуска команды `serve` не забудьте добавить новый домеен в файл `hosts` в вашей основной системе.

<a name="ports"></a>
## Порты

Следующие порты будут перенаправлены в среду Homestead:

- **SSH:** 2222 -> Перенаправление на порт 22
- **HTTP:** 8000 -> Перенаправление на порт 80
- **MySQL:** 33060 -> Перенаправление на порт 3306
- **Postgres:** 54320 -> Перенаправление на порт 5432
